\section{Binäruhr}
\hard{22 Z.\\25 Z.}{\variablen \verzweigungen \schleifen \zeit \methoden}

Die Binärcodierung ist die Umwandlung von Werten in Eine Sequenz aus Nullen und Einsen (bzw. \enquote{wahr} und \enquote{falsch}).
Möchte man eine Zahl binär Codieren, gilt folgendes System:

\begin{center}
	\begin{tabular}{r|cccccccc}
		Kodierung & 128 & 64 & 32 & 16 & 8 & 4 & 2 & 1 \\ \hline
		Binärwert & 0   & 0  & 1  & 0  & 1 & 0 & 1 & 0
	\end{tabular}
\end{center}

Die Abfolge \code{0010 1010} steht also für 32 + 8 + 2 = 42.
Für mehr Informationen, \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Bin%C3%A4rcode}{siehe Wikipedia.}

\subsection{Binäres Modul}

Zunächst sollen Sie eine Funktion schreiben, welches Ihnen an einer angegebenen Stelle ein Byte darstellt.
Wenden Sie diese Vorlage an, um zu beginnen:

\begin{minipage}{.65\textwidth}
\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(255);
	drawModule(second(), 150, 100); // Funktionsaufruf
}

void drawModule(int value, int x, int y) {
	rect(x, y, 100, 200);
	// Konvertierung value -> Binär
	// Repräsentation Binärwerte
}
\end{lstlisting}
\end{minipage} \hfil
\begin{minipage}{.3\textwidth}
	\imagebox{\img/1.png}{\linewidth}
	\vspace{-10pt}
	\code{0001 0110} = 22 in Binär.
\end{minipage}

\clue{Der Befehl \code{binary(i, digits)} gibt Ihnen einen String des Wertes von \code{i} in Binär aus, mit der Länge \code{digits}.} \\
\clue{Mit \code{myString.charAt(i)} erhalten Sie den Charakter des Strings \code{myString} am Index \code{i}.}

\subsection{Die Zeit läuft}

Wenden Sie diese Funktion nun an, um die gesamte Uhrzeit und Datum darzustellen.
Die entsprechenden Funktionen finden Sie in der \textit{Processing Reference}.

\resizebutton{.5}
\begin{center}
	\imageplay{\img/2.png}{.5\linewidth}{1} \\
	\centering \textit{Es ist der 12. Mai um 11:29:22.}
\end{center}
\resizebutton{1}
